[戰術討論][檢討] 有D發完夢既感想 想同大家分享下。。

作為一個滅火隊同搬運工，我連續發左3日夢。發完夢好累，但係夢中見到有Ｄ野想同大家分享下：

1. 今場運動大家成日講Be Water。Be Water當然係冇問題，問題係千祈唔好太教條化。例如今日北角狗屋咁，到場手足人數非常夠、gear同物資亦好足，對方唔算好多狗，但係我地只係企左陣，對家一舉黑旗射兩粒催淚彈，我地就Be Water轉場。
我覺得有時的確可以再堅持多陣，可以盡可能俾多Ｄ壓力Ｄ狗，見班狗真係部署得咁上下之前先轉場都仲得。
要明白手足體力始終有限，物資組仲要拎住咁多野，有時係咁Be Water轉場，未撚死班狗之前，可能已經撚死左自己人。

2. 好多人都知，為左防漏口風，前線間有佢地自己既溝通方法。
咁做無可厚非，問題係我覺得有時前線的確有需要向中後排解釋下佢地黎緊大概想點做，或者點解要咁做。
就好似今日由金鐘轉場落銅鑼灣，一到銅鑼灣就話要落北角，然後到北角冇耐就又返銅鑼灣，隔一陣又轉去灣仔，然後隊尾都未到狗總，前面已經有人話要散水。
好多唔係最前線既參與者可能會有疑問，例如點解係落北角？去到有咩搞？去到隔一陣點解又話要再轉場？要跟大隊定係要留低？
當然有時保密係好重要，但係前線唔等於大台，大家都有份參與同決策，手足之間溝通亦好重要。所以我建議有大聲公既兄弟，如果有咩決策要做，可以試下解釋下俾現場聽，等大家唔洗下下好似俾人趕羊咁跟住大隊行。

3. 好多人都知，班狗上星期開始改左打法，依家鍾意先拉遠距離狂射催淚彈，等手足散得咁上下再用速龍捉人。經過上星期開始既催淚彈放題，好多手足已經深刻明白到，豬嘴同泳鏡已經成為左落場既準備裝備。而今個星期開始豬嘴同泳鏡既普及，其實亦令催淚彈既影響力大減，以我所見好多神裝手足甚至已經對催淚彈100%免傷。所以我建議大家真係唔好一見催淚彈就散晒隊形。要滅煙係可以滅，但係如果大家個陣仲Keep得住既話，速龍要搵時機突擊就難好多。

4. 好多人都講過，唔好下下一見人影相就屌人老母。始終成個運動去到今日，民意已經係成個運動既成敗關鍵，所以我真係懇請手足們盡可能禮貌少少咁對待所有傍觀者。

5. 以前衝突場面點解可以令民意企係我地依邊，係因為相對於示威者黎講，班狗武力越黎越升級，令普通淺黃／中立市民同情我地。
但係依家班狗除左水炮車同實彈未出之外，可以出既野都已經出晒，武力已經暫時見左頂，相反我地依邊就日日都有進步。
所以點解依家班狗日日都催淚彈放題，但係民意未完全企晒係我地依邊。
所以我建議大家唔好太執著下下出黎一定要攻狗屋，有時可以諗下有冇其他野搞，例如18區放映會/機場文宣等等，因為就算俾你有日真係攻得入狗屋，只要膚淺既民意唔係企你個邊，場運動都唔會贏。

推

而家需要冷靜一下，做下檢討再決定之後行動

另推一下
[賽後檢討]荃灣罷工運動

要將警察粗暴行為播放出來, 好多人只看新聞是不知真相的.

前線整合
入嚟睇睇 幫手推爆佢